\begin{task}{21.29}
  Исследовать систему уравнений на совместность и найти её общее решение в
  зависимости от значений параметра $\lambda$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\lambda+1)x_1 + x_2 + x_3 = 1,  \\
        x_1 + (\lambda+1)x_2 + x_3 = \lambda,  \\
        x_1 + x_2 + (\lambda+1)x_3 = \lambda^{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        \lambda+1  & 1  & 1  & 1  \\
        1  & \lambda+1  & 1  & \lambda  \\
        1  & 1  & \lambda+1  & \lambda^{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        \lambda+3  & \lambda+3  & \lambda+3  & 1 + \lambda + \lambda^{2}  \\
        1  & \lambda+1  & 1  & \lambda  \\
        1  & 1  & \lambda+1  & \lambda^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $\lambda = -3$. Тогда:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 0  & 0  & 7  \\
        1  & \lambda+1  & 1  & \lambda  \\
        1  & 1  & \lambda+1  & \lambda^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Система несовместна. Теперь пусть $\lambda \neq -3$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        \lambda+3  & \lambda+3  & \lambda+3  & 1 + \lambda + \lambda^{2}  \\
        1  & \lambda+1  & 1  & \lambda  \\
        1  & 1  & \lambda+1  & \lambda^{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        1  & \lambda+1  & 1  & \lambda  \\
        1  & 1  & \lambda+1  & \lambda^{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & \lambda  & 0  & \lambda - \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & 0  & \lambda  & \lambda^{2} - \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}
      \end{bmatrix}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $\lambda = 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1}{3}  \\
        0  & 0  & 0  & -\frac{1}{3}  \\
        0  & 0  & 0  & -\frac{1}{3}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Система несовместна. \\
  Теперь пусть $\lambda \neq 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & \lambda  & 0  & \lambda - \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & 0  & \lambda  & \lambda^{2} - \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & 1  & 0  & 1 - \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \lambda - \frac{1 + \lambda +
        \lambda^{2}}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & 1  & 0  & \frac{\lambda^{2} + 3\lambda - 1 - \lambda - \lambda^{2}}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{\lambda^{3} + 3\lambda^{2} - 1 - \lambda -
        \lambda^{2}}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3}  \\
        0  & 1  & 0  & \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 0  & \frac{1 + \lambda + \lambda^{2}}{\lambda+3} -
        \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)} - \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}
\\
        0  & 1  & 0  & \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 0  & \frac{\lambda + \lambda^{2} + \lambda^{3} - 2\lambda + 1
        - \lambda^{3} - 2\lambda^{2} + \lambda + 1}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 1  & 0  & \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 0  & \frac{-\lambda^{2} + 2}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 1  & 0  & \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)}
      \end{bmatrix}
    \end{aligned}
    .
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 = \frac{-\lambda^{2} + 2}{\lambda(\lambda+3)},  \\
        x_2 = \frac{2\lambda - 1}{\lambda(\lambda+3)},  \\
        x_3 = \frac{\lambda^{3} + 2\lambda^{2} - \lambda -
        1}{\lambda(\lambda+3)}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
